趕盡殺絕

趕盡殺絕 - 林夕

文革如此「多元」的文化其中一種，沒有說內心話的自由，甚至，也沒有保持沈默的自由，人人爭相表態過關，怕已經進入港府體制裏，成為常規了。

朱凱廸參選村代表，選舉主任需要朱凱廸對港獨立場作政治表態，朱凱廸本人雖然已經清楚表明不支持港獨，原來現在已經發展到不支持不夠，還要主動反對他人支持，所以，又一個給DQ了，紅線又比參選立會更進一步。

這一步很恐怖，不支持同婚，也同時要反對他人支持的自由，不能成為敵人的敵人，就不能做朋友，要看邊站，真夠文革。選舉主任成了政治判官，想參選的人被逼成為政治警察，要幫忙舉報，天天高喊中聽的話，以留下記錄，換取公民的政治權利。

按此邏輯，公務員體系也要大清查一次，然後再進行大清洗嗎？以前記得當公務員要問性取向，現在不曉得有沒有此一問，如果還有，那也要表態反對支持同性戀的人喔。

朱凱廸的立會議席也可能要被褫奪，建制派磨刀霍霍，準備趕盡殺絕，要預備另一次補選了。會怕引起民意反彈？不怕，一如美國有可能取消相關關係法，政府會說，這是泛民幹的好事。再複製一個陳健康出馬，也會穩贏，為拔掉所有眼中釘，紅線也不必改來改去，索性擦掉了就可以為所欲為。

唯一不明白，唯恐天下不亂這幫人，還好意思諷刺朱凱廸在立會已經偷雞了，還想再偷雞，加起來等於說：偷雞不成蝕把米。如此惡毒，如此亂搞，又有沒有想過，一國兩制在美國眼中，也是跟中國博弈的一顆棋子，兩制名存實亡，香港人既然都是大灣區人，怎麼好意思享受獨立關稅區的地位？

枉那個侯志強說港人身為中國公民，須守國家法律，嘩，中國固然有所謂法律，港人若要遵守兩套法律，那七百萬人中有多少違反過煽動危害國家安全罪，大家心中有數，還何必有兩制。

林鄭環球時報社長上身，強硬回應美國，可憐那些商人黨，知道茲事體大，連大大也未必想失去香港這個緩衝特區，忙着去遊說美國議員，說香港很好，兩制尚存，言論自由出入境自由，果然是自由黨人。但是回想一下，弄成如今這局面，他們身為建制保皇一部分，按投票記錄，就沒有份破壞過兩制嗎？以牽涉到生意人的厲害，錢字當頭，香港關稅地位又獨立起來了。你們自己不問過大大意向，自己跑去遊說關稅區的前途，那就是前途自主自決了，要不要也一併DQ了？

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
只要發財 (左丁山)

下一則
下一則
紅包、白酒、人命 (李碧華)